<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nicolas Bontempo</title>
    <link>http://nickbom.github.io/</link>
    <description>Recent content on Nicolas Bontempo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 22:33:49 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nickbom.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Deploy dotnet core application on app engine with github actions</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2020/06/deploy-dotnet-core-application-on-app-engine-with-github-actions/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 22:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2020/06/deploy-dotnet-core-application-on-app-engine-with-github-actions/</guid>
      <description>In this tutorial, I will describe for you how to set up a Github actions workflow for your project to automatically run your tests, build your app and deploy the new code to google app engine service. At the time of this tutorial the last Dotnet core version supported was 2.1, so I created a docker file to deploy for this tutorial on Dotnet core 3.1.
1- Setup your project The first thing you need to do is create your app engine on the google cloud, for that you should go to the Google Cloud Console and create a project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting started with Ansible</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2020/05/getting-started-with-ansible/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 22:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2020/05/getting-started-with-ansible/</guid>
      <description>Ansible is a open source tool backed by red hat since 2015, that gives you the skill to control and configure multiple server from one single location. So, instead of having to go to each server and configure them, you can create automations with Ansible to do that for you. The benefits of Ansible are that:
 Uses YAML with human readable language, that results in scripts that are simple to understand and to learn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter - 2020/1</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2020/05/newsletter-2020/1/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 19:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2020/05/newsletter-2020/1/</guid>
      <description>Recently, I have studied more and more about how a company should handle incidents and how a product team should structure themselves to create a better value for the final user. This is my reading list about the subjects:
  Extreme ownership - In this TED talk, Jocko Willink shows how you can increase team performance, reliability, and create a culture of self-improvement by having ownership. I think that one of the best examples on the software domain is the nubank speak (Sobrevivendo a escala) that they show how extreme ownership can be powerful to change the perspective of the incident and this can improve the culture of the company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup VSCode, ESLint and Prettier for react - 2020</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2020/05/setup-vscode-eslint-and-prettier-for-react-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 19:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2020/05/setup-vscode-eslint-and-prettier-for-react-2020/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m on vacation passing most of my time on home so I started some small projects using react and this is the basic to bootstrap and write code with more productivity and with standards. As things changes quickly on frontend I dated my article, so this is a 2020 edition of this setup.
The intention of this setup is provide early feedback and automation for linting and formatting.
Let&amp;rsquo;s start creating the react project npx create-react-app little-project</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter - 2019/2</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2019/08/newsletter-2019/2/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 16:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2019/08/newsletter-2019/2/</guid>
      <description>Starting the second semester with the right foot one new post with some interesting articles, this articles are what I&amp;rsquo;m studying right now and found interesting.
  Centralization, structuring decision making in the team - How can affect the team performance and advantages and disadvantages. In a centralized authority we have a less team interdependence, task-focused on execution, low complexity tasks, high diversity in experiences. In a decentralized, we have greater team interdependence, creativity focused tasks, high complexity tasks, low diversity in experience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter - 2019/1</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2019/02/newsletter-2019/1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 16:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2019/02/newsletter-2019/1/</guid>
      <description>This is my first newsletter. The idea was to provide some useful links to great articles that I found on the web. I expect that you appreciate. One or another is in PT-BR that is my main language, sorry for the lack of pattern.
  Great podcast that started my year, this audio provides a great experience to think about your life and in which path you are following. Café Brasil - Quando eu tiver 64</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processing Pipelines (Dataflow) - Introduction</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2018/09/processing-pipelines-dataflow-introduction/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 16:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2018/09/processing-pipelines-dataflow-introduction/</guid>
      <description>Hello Guys, recently I changed a job going to a new challenge into Take. From this, I started to study some parts of the stack that I was not familiar. One of these is Dataflow. This is the start of my summary mostly provided by the study of the documentation and some coding.
Processing Pipelines (Dataflow) - Introduction The library Dataflow provides several functions to intensive processing, helping the developers with concurrency-enabled applications.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Determinação - Como mudar sua vida para conquistar seus objetivos</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2018/05/determina%C3%A7%C3%A3o-como-mudar-sua-vida-para-conquistar-seus-objetivos/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2018/05/determina%C3%A7%C3%A3o-como-mudar-sua-vida-para-conquistar-seus-objetivos/</guid>
      <description>As suas escolhas e ações no presente, determinarão quem você será no futuro.
Todos os dias temos pensamentos sobre o futuro e conforme as experiências de nossas vidas, melhoramos nossa maneira de pensar. Apesar de estarmos tentando ou não, estamos sempre criando um futuro para nós mesmos.
Você consegue imaginar o seu eu &amp;ldquo;ideal&amp;rdquo;? Você está no processo de alcançá-lo?
Decidir quem você quer ser no futuro importa MUITO Todos os dias fazemos diversas escolhas, algumas pequenas, outras maiores: O que comemos, o que falamos para as pessoas próximas, até escolhas decisivas para a sua vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Worflow com o Git - Sugestões de uso</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2017/07/worflow-com-o-git-sugest%C3%B5es-de-uso/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 16:38:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2017/07/worflow-com-o-git-sugest%C3%B5es-de-uso/</guid>
      <description>Existem diversos padrões e estruturações quando se trata de versionamento de código com git. Um worflow que tem sido muito utilizado pela comunidade é o Feature Branch Workflow, que basicamente diz que cada nova funcionalidade do sistema (ou correção de bugs) deve ter uma nova branch, ao invés de ser trabalhada na branch master, o que encoraja vários desenvolvedores trabalharem na nova funcionalidade e diminui as chances de ocorrer código quebrado na branch principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Execução de uma ideia em uma startup</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2017/06/execu%C3%A7%C3%A3o-de-uma-ideia-em-uma-startup/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 16:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2017/06/execu%C3%A7%C3%A3o-de-uma-ideia-em-uma-startup/</guid>
      <description>Pontos importantes A execução de uma ideia não é a parte mais divertida de uma empresa, mas é a mais crítica e importante. Muitas pessoas ficam fascinadas com histórias incríveis de pessoas que ficaram bilionárias graças a criação de startups, que cresceram em níveis assustadores, mas todas as histórias mostram que aqueles que tiveram sucesso são os que mais trabalharam e lutaram para buscar os seus objetivos. Então viva o seu sonho, mas saiba que é um sonho que tem muito trabalho pela frente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como melhorar sua felicidade e realização pelo estado de &#39;flow&#39;</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2017/04/como-melhorar-sua-felicidade-e-realiza%C3%A7%C3%A3o-pelo-estado-de-flow/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 16:39:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2017/04/como-melhorar-sua-felicidade-e-realiza%C3%A7%C3%A3o-pelo-estado-de-flow/</guid>
      <description>Essa terminologia foi estudada pelo psicólogo húngaro Mihaly Csikszentmihalyi, o &amp;ldquo;flow&amp;rdquo; ou como vai ser referenciado nesse texto como &amp;ldquo;fluxo&amp;rdquo;, é caracterizado como o estado mental de profunda alegria e criatividade, proveniente de um envolvimento total na realização de alguma atividade. No meio profissional esse estado fica mais visível no desempenho e motivação do funcionário. Quando alguém está “no flow”, torna seu trabalho mais eficaz, aumentando sua produtividade e otimizando os processos da empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burnout (o que é e como lidar com esse problema)</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2017/03/burnout-o-que-%C3%A9-e-como-lidar-com-esse-problema/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 16:39:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2017/03/burnout-o-que-%C3%A9-e-como-lidar-com-esse-problema/</guid>
      <description>Na área de ciência da computação as pessoas tem uma tendência em sentir os sintomas do burnout, no entanto a grande maioria sequer o conhece. Decidi escrever sobre o problema até para melhor esclarecer esse problema para os meus colegas e mostrar como resolvê-lo de uma forma inteligente.
Basicamente o burnout surge como consequência de algum estresse, normalmente criado por excessos no trabalho ou faculdade, seja de responsabilidades ou mesmo de pressão em certas tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo uma ideia e porque iniciar uma startup</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2017/03/desenvolvendo-uma-ideia-e-porque-iniciar-uma-startup/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 16:34:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2017/03/desenvolvendo-uma-ideia-e-porque-iniciar-uma-startup/</guid>
      <description>Os quatro fundamentos para iniciar uma startup são:
 Uma grande ideia Um ótimo produto Um ótimo time Uma execução extraordinária  Porque iniciar uma startup Você nunca deve iniciar uma startup pela razão de enriquecer, muitos relatos de fundadores dizem que não imaginavam o quanto seria difícil e doloroso o processo de criação de uma startup. Você deve iniciar uma startup apenas se você ficou intrigado com um problema particular e você acha que iniciando uma empresa é a melhor forma de resolvê-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução de redes</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2017/03/introdu%C3%A7%C3%A3o-de-redes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 16:37:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2017/03/introdu%C3%A7%C3%A3o-de-redes/</guid>
      <description>Decidi revisar um pouco a matéria de redes, espero que forme um conteúdo valoroso para todos, assim como é para mim.
Redes Computadores se comunicam (trocam dados) com o objetivo de gerar valor para os dois lados, cada lado da rede precisa de alguma coisa e por isso estão comunicando. Por instância, você chama o Facebook para conversar com seus amigos e o Facebook responde para ganhar dinheiro com propaganda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O inferno das dependências</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2016/11/o-inferno-das-depend%C3%AAncias/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:37:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2016/11/o-inferno-das-depend%C3%AAncias/</guid>
      <description>Ferramentas, bibliotecas e frameworks que usamos hoje para construir nossas aplicações web são drasticamente diferentes daquelas usadas a poucos anos atrás.
Em poucos anos, muitas dessas tecnologias mudarão novamente. Mesmo assim, muitos de nós utilizamos essas tecnologias como uma parte central, inseparável dos nossos aplicativos.
Nós importamos, usamos e herdamos a framework do mês como se elas todas fossem ficar inalteradas para sempre. Só que elas não vão e esse é o problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução de Containers</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2016/11/introdu%C3%A7%C3%A3o-de-containers/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 16:39:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2016/11/introdu%C3%A7%C3%A3o-de-containers/</guid>
      <description>Conceitos, prós e contras, orquestração, ferramentas (docker e outras alternativas) A virtualização baseada em containers é uma das tecnologias mais quentes se for pensar no contexto da computação em nuvem. Ela gera combustível para inovação e muda como as aplicações são desenvolvidas e operadas hoje em dia. É difícil nomear grandes empresas de tecnologia que não estejam investindo, nem usando a tecnologia de containers de uma forma ou de outra. As ideias de containers não são novas, as tecnologias para sua criação estão disponíveis desde os anos 2000.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução a Micro Serviços</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2016/11/introdu%C3%A7%C3%A3o-a-micro-servi%C3%A7os/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 16:37:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2016/11/introdu%C3%A7%C3%A3o-a-micro-servi%C3%A7os/</guid>
      <description>Hoje, o ecossistema tecnológico muda incessantemente, novas linguagens, estruturas e soluções surgem a todo momento. Usuários esperam que as empresas entreguem valor rápido e frequente. Aplicações com a arquitetura monolítica não sabem lidar com as mudanças rápidas das condições de mercado. Então temos os micro serviços para resolver esse problema, que é um estilo de arquitetura de software, ideal para o desenvolvimento de aplicações mais escaláveis e dinâmicas.
O que é um monólito Micro Serviços são o oposto a arquitetura monolítica tradicional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrutura de dados Cheat Sheets</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2015/07/estrutura-de-dados-cheat-sheets/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 16:38:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2015/07/estrutura-de-dados-cheat-sheets/</guid>
      <description>Saiba as complexidades de estruturas de dados 1
Saiba as complexidades de estruturas de dados 2
Folha de dicas estrutura de dados
Guia para selecionar a estrutura de dados correta em java para sua aplicação
Estrutura de dados orientadas a objeto com padrões de design em java
Wiki das estrutura de dados e algoritmos de sorteamento
Animações para visualizar estruturas de dados e algoritmos por animação
Estruturas de dados em C++</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação orientada a objetos com Python</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2015/06/programa%C3%A7%C3%A3o-orientada-a-objetos-com-python/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 16:33:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2015/06/programa%C3%A7%C3%A3o-orientada-a-objetos-com-python/</guid>
      <description>Nesse guia você irá aprender os tipos fundamentais de python, funções e métodos, como definir uma classe, classes aninhadas, herança e exceções. Tudo o que é necessário para um bom inicio com python.
Tipos Fundamentais Tudo em python funciona como se fosse um objeto, por exemplo, quando temos um inteiro em python ele é um objeto, mas esse objeto tem o tipo int. Então em uma definição de um objeto temos os seguintes atributos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu Primeiro Post</title>
      <link>http://nickbom.github.io/2015/06/meu-primeiro-post/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 16:23:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/2015/06/meu-primeiro-post/</guid>
      <description>Esse é o primeiro post do blog, seja bem-vindo e espero que tenha proveito do conteúdo postado.
Eu criei esse blog porque em meio aos meus estudos sempre criava textos buscando resumir algum assunto, ou me aprofundar e guardar o conhecimento, então porque não compartilhar, não é mesmo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>http://nickbom.github.io/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/sobre/</guid>
      <description>Who am I? I am Nicolas Bontempo. I&amp;rsquo;m a developer, software enginner, the tech guy 😄 I love tech, love to solve problems and I decided to write about that.
I have a very diverse experience with planning, architecture and development of systems. Now I&amp;rsquo;m working with Take as a tech lead and I&amp;rsquo;m learning every day.
 My skills  Worked with </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>