<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Startup on Nicolas Bontempo</title>
    <link>http://nickbom.github.io/tags/startup/</link>
    <description>Recent content in Startup on Nicolas Bontempo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jun 2017 16:33:49 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nickbom.github.io/tags/startup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Execução de uma ideia em uma startup</title>
      <link>http://nickbom.github.io/posts/execucao-startup/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 16:33:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/posts/execucao-startup/</guid>
      <description>Execução em uma Startup - pontos importantes Execução de uma startup não é a parte mais divertida de uma empresa, mas é a mais crítica e importante. Muitas pessoas ficam fascinadas com histórias incríveis de pessoas que ficaram bilionárias graças a criação de startups, que cresceram em níveis assustadores, mas todas as histórias mostram que aqueles que tiveram sucesso são os que mais trabalharam e lutaram para buscar os seus objetivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo uma ideia e porque iniciar uma startup</title>
      <link>http://nickbom.github.io/posts/inicio-startup/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 16:34:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://nickbom.github.io/posts/inicio-startup/</guid>
      <description>Como iniciar a sua startup Os quatro fundamentos para iniciar uma startup são:
 Uma grande ideia Um ótimo produto Um ótimo time Uma execução extraordinária  Porque iniciar uma startup Você nunca deve iniciar uma startup pela razão de enriquecer, muitos relatos de fundadores dizem que não imaginavam o quanto seria difícil e doloroso o processo de criação de uma startup. Você deve iniciar uma startup apenas se você ficou intrigado com um problema particular e você acha que iniciando uma empresa é a melhor forma de resolvê-lo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>